# 概率统计

**已知有个`rand7()`的函数，返回`1`到`7`随机自然数，让利用这个`rand7()`构造`rand10(`) 随机`1~10`。**

分析：这题主要考的是对概率的理解。程序关键是要算出`rand10`，`1`到`10`，十个数字出现的考虑都为`10%`.根据排列组合，连续算两次`rand7`出现的组合数是`7*7=49`，这`49`种组合每一种出现考虑是相同的。怎么从`49`平均概率的转换为`1`到`10`呢？方法是：

1. `rand7`执行两次，出来的数为`a1=rand7()-1`，`a2=rand7()-1`.
2. 如果`a1*7+a2<40,b=(a1*7+a2)/4+1`；如`果a1*7+a2>=40`,重复第一步。参考代码如下所示：

```
int rand7()
{
    return rand() % 7 + 1;
}

int rand10()
{
    int a71, a72, a10;
    do
    {
        a71 = rand7() - 1;
        a72 = rand7() - 1;
        a10 = a71 * 7 + a72;
    } while (a10 >= 40);
    return (a71 * 7 + a72) / 4 + 1;
}
```

**给你`5`个球，每个球被抽到的可能性为`30、50、20、40、10`，设计一个随机算法，该算法的输出结果为本次执行的结果。输出`A，B，C，D，E`即可。**

**`2D`平面上有一个三角形`ABC`，如何从这个三角形内部随机取一个点，且使得在三角形内部任何点被选取的概率相同。**

> 英雄升级，

+ 从`0`级升到`1`级，概率`100%`。
+ 从`1`级升到`2`级，有`1/3`的可能成功；`1/3`的可能停留原级；`1/3`的可能下降到`0`级；
+ 从`2`级升到`3`级，有`1/9`的可能成功；`4/9`的可能停留原级；`4/9`的可能下降到`1`级。

每次升级要花费一个宝石，不管成功还是停留还是降级。求英雄从0级升到3级平均花费的宝石数目。

提示: 从第`n`级升级到第`n+1`级成功的概率是`(1/3)^n`，停留原级和降级的概率一样，都为`[1-(1/3)^n]/2`。

> 甲包`8`个红球 `2`个蓝球，乙包`2`个红球 

`8`个蓝球。抛硬币决定从哪个包取球，取了`11`次，`7`红`4`蓝。注，每次取后还放进去，只抛一次硬币。问选的是甲包的概率？

提示：贝叶斯公式 + 全概率公式作答。

> 一个桶里面有白球、黑球各`100`个，现在按下述规则取球：

+ 每次从通里面拿出来两个球；
+ 如果取出的是两个同色的求，就再放入一个黑球；
+ 如果取出的是两个异色的求，就再放入一个白球。 问：最后桶里面只剩下一个黑球的概率是多少？

> 一个文件中含有`n`个元素，只能遍历一遍，要求等概率随机取出其中之一。

提示：`5`个人抽`5`个签，只有一个签意味着“中签”，轮流抽签，`5`个人中签的概率一样大，皆为`1/5`，也就是说，抽签先后顺序不影响公平性。